<取消香港政策mk+1> 香港上市公務 新疆建「再教育營」

香港上市企業新疆建「再教育營」

2019-02-02

埃及傳媒日前獲邀採訪新疆「再教育營」。

內地「再教育營」一直存在人權爭議，但日前香港上市公司「先豐服務集團」竟宣佈與內地簽署「興建培訓中心的合約」，斥資400萬人民幣（約468萬港元），興建容納8,000人的「培訓中心」。

老闆為「僱傭兵之王」

先豐服務集團的其中一名創辦人，正是前美軍保安服務承包商「黑水國際（Blackwater）」負責人普林斯（Erik Prince）。普林斯大有來頭，他是美國僱傭兵及私人保安公司黑水國際（現稱「Academi」）的創辦人，曾在海豹突擊隊服役，中國媒體形容他為「僱傭兵之王」。不過，黑水國際曾捲入一連串醜聞，包括在伊拉克虐囚及射殺平民，結果失去在伊拉克營運牌照，再改名為Academi。2010年黑水國際賣盤，普林斯亦辭任主席一職。普林斯旗下的先豐，與中國越走越近，2015年起獲得中資企業在「一帶一路」沿途國家的大量私人保安合約。2017年公司更收購了北京國際安全防衞學院25%股權，該公司是國內唯一一個為軍警提供反恐培訓的民營公司。

先豐今次沒有公佈合約的具體細節，內地傳媒指公司將投資400萬人民幣興建一座能夠每年容納8,000人接受培訓的中心。合約在本月11日在北京簽署，簽署儀式的人士，包括來自新疆圖木舒克市的官員及中信集團代表。集團在北京及香港的辦事處沒有回應事件。中共近日亦再邀請埃及訪問團參觀新疆「再教育營」，隨團的埃及專欄作家指「完全不像西方媒體形容」，大讚再教育營是「偉大舉措」，值得埃及政府參考。
路透社
<蘋果>

打錯
<取消香港政策法 +1>